let savollar1 = [
  {
    numb: 1,
    question: "to arise",
    answer: "B. yuzaga kelmoq",
    options: [
      "A. yo'qolmoq",
      "B. yuzaga kelmoq",
      "C. chetlab o'tmoq",
      "D. e'tiborsiz qoldirmoq"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "benefactor",
    answer: "C. muruvvat ko'rsatuvchi",
    options: [
      "A. qarzdor",
      "B. oluvchi",
      "C. muruvvat ko'rsatuvchi",
      "D. so'rovchi"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "blacksmith",
    answer: "A. temirchi",
    options: [
      "A. temirchi",
      "B. duradgor",
      "C. g'ishtchi",
      "D. naqqosh"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "charitable",
    answer: "D. xayr-saxovatli",
    options: [
      "A. xasis",
      "B. xudbin",
      "C. beparvo",
      "D. xayr-saxovatli"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "chimney",
    answer: "B. mo'ri",
    options: [
      "A. deraza",
      "B. mo'ri",
      "C. tom",
      "D. balkon"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "to compensate",
    answer: "C. tovon to'lamoq",
    options: [
      "A. jazolamoq",
      "B. e'tiborsiz qoldirmoq",
      "C. tovon to'lamoq",
      "D. ayiblamoq"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "to encounter",
    answer: "A. duch kelmoq",
    options: [
      "A. duch kelmoq",
      "B. qochmoq",
      "C. unutmoq",
      "D. tark etmoq"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "to exceed",
    answer: "D. oshib ketmoq",
    options: [
      "A. kam bo'lmoq",
      "B. rioya qilmoq",
      "C. kamaytirmoq",
      "D. oshib ketmoq"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "to forge",
    answer: "B. shakillantirmoq",
    options: [
      "A. sindirmoq",
      "B. shakillantirmoq",
      "C. yo'q qilmoq",
      "D. yo'qotmoq"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "humble",
    answer: "C. kamtar",
    options: [
      "A. manman",
      "B. kibrli",
      "C. kamtar",
      "D. maqtanchoq"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "iron",
    answer: "B. temir",
    options: [
      "A. mis",
      "B. temir",
      "C. kumush",
      "D. bronza"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "ladder",
    answer: "A. narvon",
    options: [
      "A. narvon",
      "B. zina",
      "C. pandus",
      "D. lift"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "modest",
    answer: "D. kamtar",
    options: [
      "A. maqtanchoq",
      "B. takabbur",
      "C. manman",
      "D. kamtar"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "to occupy",
    answer: "C. egallamoq",
    options: [
      "A. tark etmoq",
      "B. bo'shatmoq",
      "C. egallamoq",
      "D. qochmoq"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "penny",
    answer: "A. tanga",
    options: [
      "A. tanga",
      "B. qog'oz pul",
      "C. chaqa",
      "D. kupyura"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "to preach",
    answer: "B. va'z aytmoq",
    options: [
      "A. o'qimoq",
      "B. va'z aytmoq",
      "C. muhokama qilmoq",
      "D. jim turmoq"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "to prosper",
    answer: "D. gullab-yashnamoq",
    options: [
      "A. barbod bo'lmoq",
      "B. to'xtab qolmoq",
      "C. mag'lub bo'lmoq",
      "D. gullab-yashnamoq"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "province",
    answer: "C. viloyat",
    options: [
      "A. mamlakat",
      "B. qit'a",
      "C. viloyat",
      "D. shahar"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "satisfaction",
    answer: "B. qoniqish",
    options: [
      "A. g'azab",
      "B. qoniqish",
      "C. ko'ngilsizlik",
      "D. norozilik"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "to sustain",
    answer: "A. ta'minlamoq",
    options: [
      "A. ta'minlamoq",
      "B. tugatmoq",
      "C. rad etmoq",
      "D. to'xtatmoq"
    ]
  }
];

export default savollar1;